黃色經濟圈不能一味捉鬼

所有嘢一開始捉鬼就注定收皮
黃色經濟圈就係要將政治理念同日常生活融合嘅一個巨型共同體
黃色經濟圈俾人嘅感覺應該係開放、包容、自由
唔應該封閉、批鬥、壓迫、捉鬼
其實一盤生意係好難做
相信示威到而家相信大部份都係蝕緊錢
太大壓力會令到店舖寧願中立都唔加入黃色經濟圈

另外，
唔好迫黃店強行貼上連儂牆或文宣，或批鬥佢唔貼
我識幾個手足開既舖頭呢幾個月都係頂硬上
佢哋支持方法都比較低調
佢地低調，主要派寶礦力、口罩、免費避難所，高調可以連儂牆同播肥媽死黑警，各有各做

手足都有分和理飛同埋勇武
做黃店都一樣，所以各有各做，各有特色

小弟建議海納百川、先易後難，由派水、口罩比手足開始
千祈唔好比到巨大壓力的店舖
有相當部份店舖由綠轉黃或者由隱形黃到表態黃
大家唔使一直捉鬼，因為日久一定見人心
扮好人扮唔到一世

願榮光歸香港

啱。

生意作風每個都唔同， 我地要壯大實力就要吸納佢地，快d形成氣候。

好同意

樓主出完post唔推，無人睇到

1/10

次次我出post推極都無人睇到㗎啦

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

推下 討論下

表態得勁啲咪幫襯多啲，低調啲咪幫襯少幾次
網上啲guide好多都有quote埋善舉／點解係黃，自己睇完咪衡量下囉。

某fb group啲人都真係痴撚線，要成間舖頭連儂牆又義賣又盛先算係夠黃，做少一樣都俾人片偽黃。有啲成間鋪黐埋文宣都可以因為一啲網上hear say而被人鬧。
再咁樣落去真黃都唔夠膽出聲啦，一個唔小心又比班友仔攞出嚟鞭

仲有藍絲員工定係老闆都要分清楚。始終好難話成間鋪個個都係黃，但最緊要係老闆賺到錢。
（藍絲員工影響到你消費經驗就當然可以同老闆投訴啦）

7/10

啱呀之前有個捉轉黃偽黃店post千幾個正皮

pish & agger

Agger

認同
黃店數目應該越擴越大
咁先show到比啲藍絲睇邊個主宰緊時代
但佢哋食個飯都唔撚安樂

幫推

我都有睇，某啲手足極端言論真的不可取，最搞笑係佢又未食過，又唔識個老闆，又指指點點叫人唔好食 咁搞到好多舖店會驚左佢。

亂捉鬼真係會累死一個運動

男士員工同老闆都要分清楚，非常認同！最主要確認老闆去玩就OK，又有幾多手足屋企人全部都係黃呢？

零願食低調黃鋪都絕對唔會食藍店

自願做連儂牆既既當深黃多d幫襯

但唔做都唔可以逼

根本就應該開放比中立變黃

冇錯，所以要快啲形成一個氣候

政治的工作，不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己。

其實好多人返工都未必會表態自己政治立場，只係收工夜晚先走出去抗爭，何況人哋做生意。
有餐廳老闆都係落場嘅時候就出去派gear再翻返嚟晚市，但佢都唔敢喺餐廳將餐廳整連儂牆，佢只係派水同免費食飯，大家點睇？

同意，大家要用呢個方向，學共產黨講就係統戰

無理由益班藍 你會唔會當藍絲係好人？包咩容

藍絲員工先岩，用左語音打字

低調黃=藍？

呢啲應該係店主自己主動做
唔可以話佢唔肯呢樣嗰樣
黃店嘅黃店嘅標準唔係強逼人跟自己套standard

佢主動付出幾多，咪按返程度去懲罰佢
成間舖頭都係連儂牆
唔洗講即刻列為每星期必幫襯
派得水嘅其實都好黃下，列為首選黃店太多人嗰陣嘅次選

我自己就會咁樣分

呢啲應該係店主自己主動做
唔可以話佢唔肯呢樣嗰樣
黃店嘅黃店嘅標準唔係強逼人跟自己套standard

佢主動付出幾多，咪按返程度去懲罰佢
成間舖頭都係連儂牆
唔洗講即刻列為每星期必幫襯
派得水嘅其實都好黃下，列為首選黃店太多人嗰陣嘅次選

我自己就會咁樣分

(點解無啦啦無咗quote 你個reply，唔係第一次有bugs)

唔會，所以最多列為不罷食名單

推

要比人見到億來愈多黃店先叫經濟圈㗎嘛，你都唔想食嚟食去幾間。

推

連登仔成日吹風 話人哋係偽黃
一陣貼五大訴求又唔夠 又要人哋貼埋反狗
人哋轉駄 又笑鳩人哋傷害到自身利益先出聲

希望睇到呢個post 嘅連登仔明白
偽唔偽都好 靠咗邊 就話支持
你覺得信唔過 最多咪口講支持 身體唔支持囉

P 牌推唔郁

一開始就要廣納各大小商戶，形成一個風氣同氣候
透過呢種風氣而真真正正改變佢

認同。

認同

駛乜捉鬼
知道邊間係扮黃既就裝飾

Push

要令藍變黃

低調黃
高調黃
綠轉黃
藍轉黃

藍扮黃 同 藍轉黃/綠轉黃係兩樣野黎

睇撚到大撚把黃店仲係拍烏蠅，個個淨係集中幫襯出名嘅，就算係黃扮藍中立扮藍都唔撚會發到豬頭啦

形成黃色經濟大氣侯

同時大家要統戰班藍店

721 成日問拉幾多個鄉黑，其實錯重點。 正確問題係：
警隊邊位高層於當晚下令：
-停999報案熱線，
-元朗天水圍差館落閘，
-所有差佬撤出元朗站範圍

揸實721元朗，已經夠鋤死林鄭+差佬。

同意亂捉鬼=on9

呢d就要睇做老闆造化
你要賣廣告自然就要高調

懷疑藍轉黃個d就迫佢上煤山
宣傳佢點支持發夢 積極反中 支持港獨咁
睇吓佢到時點簡

支持，如果有舖頭由藍變黃
其實都應該有奬罰方式
令到更多藍營嘅人公開倒戈
當然唔係佢哋話自己係黃就夠
必須要有實際嘅行動支持
包括店內貼文宣係最基本
其次就係捐助星火呢啲團體或者有行動當日派水之類
打仗都會俾人投誠去壯大自己聲勢
宜家我哋要孤立政府
就要連呢啲唯利是圖嘅牆頭草都拉埋我哋嗰邊
咁深黃同一直立場堅定嘅當然就更要支持啦～

係..
但藍轉黃 同 藍扮黃唔同
我地要接受真心改變
咁多人訪問佢佢都驚啦

認同
難度越低，就越多人加入

至於藍轉/扮黃，可以將佢變節嘅消息貼去藍group，等佢哋自己處理內奸
中立變黃就無任歡迎

笑左，等佢地內奸處理食花生

同意
捉鬼真心好煩好乞人憎

我會幫襯多d自己區既黃店，自己區就熟邊d係

其他區唔肯定就淨係揀高調既

啱

岩啊
要大力推
一捉鬼就等輸
咩層面都係

外面個po睇到
我地唔好叫黃色經濟圈
叫黃金經濟圈好聽好多

捉鬼就係要捉藍扮黃，
你唔捉鬼咪俾d藍絲一邊支持狗打你，一邊賺緊你錢

人地就win win
你就lose lose

連登仔打工唔明做生意嘅人諗乜架喇

同意
吸引中立, 甚至係藍轉黎其實係好事
我地只要知深黃懲罰得勁D, 淺黃正常消費, 藍罷買
有D區暫時搵間淺黃都唔易 例如東涌得渣哥一間

同意，擴大個pool先！好金黃果D咪多多懲罰，最緊要係真係有到個經濟圈喺度，正如和理非咁存在都幾有價值，始終勇武有限

一早講過 比人話我藍店老闆

可以mark清佢幾時變，如果變的同時有做野支持運動，咁都好Ok wor

扮黃點呀？
我就覺得一定要捉鬼

拉

有最update連儂文宣先可以叫黃

叫佢表態
咁大關公災難冇理由唔澄清
一係鬼佢地就仆街
我意思係唔好亂捉鬼
同埋捉鬼成風

肯貼文宣既 當作黃 就算唔知佢其實藍
低調幫手既 就當淺黃 比佢地機會
比人踢爆扮黃既 永不錄用
根本擔心有藍扮黃係多餘 因為好易穿崩

咪搞到法國大革命咁，唔表態就上斷頭台。

其實班藍好快忍唔住露出馬腳 到時比人捉到black list佢

同埋黃色經濟圈可以每月訂立一日 加許或買爆一間舖（5區各1間）
獎罰分明

想講好耐

一大堆post 捉鬼做乜鳩？人地轉駄又唔畀咩？
你打開黃list 其實仲係超少店
呢個時候好應該壯大自己，而唔係企係道德高地

商人都係騎牆派
你理得佢表面唔表面，佢有利益就會做
做下做下就會有更多藍店轉色

佢心入面點諗，who cares?

要令中立變淺黃，
藍變中立甚至變淺黃先係我地最需要做既野。
咁先係真正既新目標，增加成個pool既支持度

非常同意

啱啱加入黃色經濟圈嘅可以間中去試
好早期已經加入嘅可以去多啲
成日派水、開放做避難所嘅直頭要日日去

比較讚成令黃店壯大「吞埋」藍店地盆！

係。對生意人要有一套

個pool夠大先有野玩

但要分級先
淺黃深黃
一開始已經表態既一定要特別顯示
當日仲未有黃藍店之分時其實都冒好大風險

藍扮黃點搞

多一塊連儂牆都好，等藍絲去做撕紙狗

認同 推你

睇佢做幾多啦
如果佢真係肯變 貼哂文宣嗌哂口號咁咪比個機會仍囉

邊賺錢邊鬧你暴徒 我就接受唔到

根本就唔需要理佢係唔係扮黃，我哋就係要全世界扮/真黃去壯大聲勢，話人扮黃其實同捉鬼一樣只有分化既效果。

你自己唔鍾意人地扮黃或者有懷疑，就唔好幫襯，唔需要網上引起駡戰。

冇錯 搞經濟圈就係要聲勢浩大 嚇到人地歸邊

agger

懲罰有參與罷工個批先

咁呢d係扮黃而唔係轉黃，扮黃緊係要屌！
人會變、月會圓，比人改過的機會，老闆請親自表態一次政治立場，就可既往不咎。

大家要清楚一個問題，想令到黃金經濟圈搞得成，
最重要係令到商家放心表態，我知大家好鍾意挖人臭史，篤灰/捉鬼。

如果得小貓三四隻叫乜鬼野黃金經濟圈？
勿亂捉鬼，勿輕言裝修，勿亂批鬥。

我地要係社會上面贏個牌面，數目真好重要。

我明
但你講到為數量就放棄原則咁…

認同, 唔應該用有無連儂牆/畀唔畀貼文宣去界定係咪黃舖。除咗資金來源, 參與罷工、社交媒體表態、派水、提供優惠等支持方式應該都接受, 最多係分先後。好似老細鬧過示威者、撐過警, 同頂爺兩個仔嗰種, 自然有人篤灰。

推
要將個文化植根社區

整個黃店認證page, 每間店都有no有link去以前FB/IG/cap圖去證明一早就係黃店, 咁D人幫襯前有得去FC, 唔駛迫人店內外玩貼牆, 迫捐錢, 迫表態.

好多店做開街坊生意, 一直都低調支持, 唔係為咗出名或想搵著數而要做黃店

同意 我當你真係扮黃

扮耐先 感受到好處 感受到人既熱情（至少我次次食黃店都會講多謝）

佢遲早會真係變黃

有道理
應該減少樹敵，尊重自由

Push push push 大家黃嘅程度唔同，

就正如好似各位兄弟咁有啲可以走得前啲，有啲做後勤一樣

唔認為會

正如個個叫愛國愛黨真係個個都真心愛咩,
我地唔係要信徒,我地係要做一種黃色風氣,你想做生意就要加入

同意

咁點分藍心黄皮嗰啲呢？
一邊賺黄絲錢，一邊笑尻你白撚痴

要形成潮流，靠黃先係政治正確，我地就係代表民主自由，食黃店係理所當然。

當然詳細點做大家要討論，但門檻一定唔可以太高，少少野唔好極端言論，例如中立幾時轉黃，知道就可以，但唔洗笑尻人。

(撐香港文化嘅入一入嚟)關於黃絲經濟圈我有個新睇法。

我覺得黃店最少要有張米豬蓮，
見到之後再上網睇下近期評論，
再決定幫襯

即係扮黃
靠手足舉報，但要有證據。

其實重有一個問題，如果嗰間金黃店，
但老細寸過馬撚，啲野又難食，
但成日上網屌話冇人襯，咁幫唔幫呢?

個人覺得其實通常黃店都因為有良心所以會比較friendly+整出嚟啲嘢食難食極有個譜

當然講緊係真·黃店而唔係藍扮黃啦

笑死咩，市民既選擇，大家自行決定

18區黃藍食店Bot

未必會
但越多人扮
越可以做到全港都黃的效果
俾壓力真藍屍
俾全世界睇所謂的民意

push

唔介意轉黃
藍轉黃都係好事

鬥玩白色恐怖姐

開始有種風向係批鬥人唔夠黃

同對家一樣 人地唔夠左傾就係政治不正確

結果個個都寧左勿右 做到過曬火位

明明呢啲叫投誠 係成績嚟
至少佢哋唔會再夠膽奶共

支持 偽黃都樂過真藍
弄假就會成真 偽黃好食咪去食下囉 守登懲罰就話唔好啫

停止捉鬼，認同

不如搞一樣嘢叫黃店確認書，要求黃店要貼係當眼處，如果唔係唔當你係黃店

黃店承諾書：

我的店鋪不會播放CCTVB維穩電視台
我的店鋪不會張貼親共派或建制區議會候選人的宣傳單張
我的店鋪不會歡迎黑警光顧
我的店舖不會使用支付寶，Wechat Pay，銀聯等受中共控制的付款系統

我的店鋪會擁護民主自由人權普世價值
並認同「光復香港，時代革命」，「天滅中共，全黨死清光」
以及「五大訴求，缺一不可」
1。 實現「真雙普選」
2。撤銷被捕示威者控罪
3。撤回示威「暴動」定性
4。成立獨立調查委員會，解散重組警隊
5。全面撤回《逃犯條例》修訂草案

我的店鋪會預留空間，及容許食客和店員張貼與運動有關文宣及海報
我的店鋪會鼓勵職員播放與反送中有關的歌曲，主持人之網絡電台，短片（如香城教育電視，大紀元新聞，蘋果日報動新聞等）
我的店鋪會願意聘用前線因參加抗爭而被政府拘捕的義士

我的店鋪承諾會提供良好服務態度，優質食品，合理價格，為香港人服務，如食品或服務質素未如理想，或違反以上承諾，食店有幾會從「米豬連」名單剔除，以確保黃色經濟圈商家質素。

負責人簽署：
日期：

呢個形式我覺得可行

冇錯！千祈唔好批鬥人哋唔夠黃，咁樣我哋會流失好多手足

不分化 不割席
要令佢地明白我地

pushpush

岩

點解國泰咁易跪低？？唔單只係因為中共比壓力，更重要架而係因為冇對抗中共壓力架另一種力量，而黃色經濟圈最重要架地方係成為e一種力量，可以叫做防止向ccp跪低力量，對比起用錢去罰真黃店，構成依一種力量先係重點，所以唔洗用咁多精神捉鬼，只要比人見到，做偽黃店同藍店架後果就得

納入左黃list先 ， 俾個貼紙佢

唔好淨係死幫襯一兩間，分散多啲

黃店俾人投訴扮藍就開file先，再觀察，係藍既咪睇佢扮得幾耐

最緊要係個整體氣氛

係啊，我地舖頭都未敢整連儂牆處於深藍地帶
想diy啲虞美人花擺係舖頭賣收益for星火

有大黃小黃
有d 係驚比人篤比人搞寧願做中立or 低調
藍扮黃呢d 要捉既
但唔好外下推哂去勁黃standard

支持

咩生意啊巴打？

蚊型西餐

想幫襯下

可以加埋呢招

正

一齊建立良心經濟圈！
自己香港自己救啊

可以follow呢個良心食評ig同埋多d投稿
有黃店食評 記得要推埋比啲港豬朋友follow啊
佢地最鐘意做foodie打卡

以上文宣均已獲原作者授權

所以藍轉黃係應該歡迎。

甴近平 毛曱東 江曱民 曱甴王 習近平 甴近平 警甴 曱甴蝗甴近平

有用文章 推爆

甴近平

屌/笑手足既不了

秦國已做緊

黃店捐錢>黃店認證>黃店工會>大罷工機率上升

首選一定係愈早表態果啲
而家有心扮黃可以扮到分唔到

同支那人呃公屋原理一樣,有心呃好難捉
藍扮黃班契弟係扮到條banner都貼埋

唔好睇少支蛆

捉鬼次次都係玩死自己人先